\begin{exo}
  \donnee{Considérons une variable aléatoire $X$ dont la fonction de densité est $f_x(u)=
  	\begin{cases}
  		\frac{1}{2} & \text{si $-1\leq u \leq 1$ } \\
  		0 & \text{ sinon.} \\
  	\end{cases}$
  Calculez les probabilités:}
	\begin{subexo}{$P(X = \frac{3}{4})$}
		\begin{center}
			La probabilité $P(X = \frac{3}{4}) = 0$
		\end{center}
	\end{subexo}
	\begin{subexo}{$P(-\frac{1}{2} \leq X \leq \frac{1}{2})$}
		\begin{flushleft}
			\begin{align*}
			\displaystyle\int_{-\frac{1}{2}}^{\frac{1}{2}}{F(x)}dx &=\int_{-\frac{1}{2}}^{\frac{1}{2}}{\frac{1}{2}}du\\
				&= \dfrac{u}{2}\bigg\vert_{-\frac{1}{2}}^{\frac{1}{2}}\\
				&= \frac{1}{4}-(-\frac{1}{4}) \\
				&= \frac{1}{2}
			\end{align*}
		\end{flushleft}
	\end{subexo}
	\begin{subexo}{$P(X \leq \frac{1}{2})$}
		\begin{flushleft}
			\begin{align*}
				\displaystyle\int_{-1}^{\frac{1}{2}}{F(x)}dx &=\int_{-1}^{\frac{1}{2}}{\frac{1}{2}}du\\
				&= \dfrac{u}{2}\bigg\vert_{-1}^{\frac{1}{2}}\\
				&= \frac{1}{4}-(-\frac{1}{2}) \\
				&= \frac{3}{4}
			\end{align*}
		\end{flushleft}
	\end{subexo}
	\begin{subexo}{$P(X^{2} \geq \frac{1}{4})$}
		\begin{flushleft}
			\begin{center}
				Premièrement, observons que le problème est équivalent à: $P(\abs{X} \geq \frac{1}{2})$.
				Il s'en suit, $ 
				\abs{X} \geq \frac{1}{2} \iff
				  	\begin{cases}
					\frac{1}{2} & \text{si $X \geq 0$ } \\
					-\frac{1}{2} & \text{si $X < 0$.} \\
				\end{cases}$
			Finalement, 
			\end{center}
			\begin{align*}
				P(X^{2} \geq \frac{1}{4}) & =
				\displaystyle\int_{-1}^{-\frac{1}{2}}{F(x)}dx + \displaystyle\int_{\frac{1}{2}}^{1}{F(x)}dx\\
				&= \dfrac{u}{2}\bigg\vert_{-1}^{-\frac{1}{2}} + \dfrac{u}{2}\bigg\vert_{\frac{1}{2}}^{1}\\
				&= -\frac{1}{4}-(-\frac{1}{2}) + \frac{1}{2}-(\frac{1}{4})\\
				&= 1 -\frac{1}{2} = \frac{1}{2}
			\end{align*}
		\end{flushleft}
	\end{subexo}
	\begin{subexo}{$P(X \in A)$ où $A = \intervalleff{-\frac{1}{2}}{0}\cup\intervalleff{\frac{3}{4}}{2}$}
		\begin{align*}
			P(X \in A) & =
			\displaystyle\int_{-\frac{1}{2}}^{0}{F(x)}dx + \displaystyle\int_{\frac{3}{4}}^{1}{F(x)}dx\\
			&= \dfrac{u}{2}\bigg\vert_{-\frac{1}{2}}^{0} + \dfrac{u}{2}\bigg\vert_{\frac{3}{4}}^{1}\\
			&= 0-(-\frac{1}{4}) + \frac{1}{2}-(\frac{3}{8})\\
			&= \frac{1}{4} + \frac{1}{8} = \frac{3}{8}
		\end{align*}
	\end{subexo}
\end{exo}
